借新海誠吸客 手機app「時光相冊」疑過份索取用戶資料侵私隱

日本動畫《你的名字》熱潮席捲亞洲，新海誠寫實、柔和的畫風令不少人留下深刻印象。最近一款相片管理工具手機程式「時光相冊」聲稱添加與電影同款的「新海誠濾鏡」，用戶加入有關濾鏡後相片可變成新海誠畫風，吸引不少市民下載和與網上分享。但有關手機app被揭發原來除了讀取用戶手機中所相片外，更要求授權讀取用戶「身分」、「通訊錄」、「短訊」等資料，有專家認為開發商懷疑濫用相關權限，過度索取用戶資料，建議已下載的用戶最好更改facebook、電郵等密碼防止「私隱」再被侵犯。

香港資訊科技商會榮譽會長方保僑表示，大部份手機app都會向用戶索取權限，但「時光相冊」除了向用戶要求授權讀取所有相片，甚至要讀取通訊錄、短訊等資料，已屬過度向用戶索取資料，懷疑開發商另有真實用意。他提醒市民安裝程式時要提防被索取過量資料，若已下載的用戶最好更改fb、電郵等密碼，或採二步認證，避免個人資料再被取走。
據了解，「時光相冊」由上海時光無限科技有限公司開發，公司總部位於上海。《蘋果》記者曾致電該公司查詢，惟電話未能接通，暫未能聯絡得上。

用網頁版啦 叫左唔好裝app

支那app都夠膽用